別管「適者生存」了 美國研究：懶惰的物種存活較久

英國科學家達爾文在《進化論》中闡明，物種演化是遵循物競天擇的法則，適者生存，不適者淘汰。不過一項最新研究顯示，海洋的軟體動物中，新陳代謝較高、能量消耗較多的物種，滅絕得比較快；活動較少的「懶惰」物種，才存活得久。

《衛報》報導，美國堪薩斯大學科學家研究過去500萬年來299種在大西洋中生存及死去的軟體動物，結果發現，其中新陳代謝較高的物種，滅絕的可能性較高。

雖然這些物種滅絕的原因各不相同，但這項研究發現，動物用於生長及維持身體組織的能量比率，與牠們存活在地球上的時間長短有關。其間的法則與其說是「適者生存」，不如說是「懶者生存」，或者至少是「慢者生存」。

這項發表在《皇家學會期刊B》（Proceedings of the Royal Society B）的研究。領導研究的堪薩斯大學生態與進化生物學教授李柏曼（Bruce Lieberman）說：「你隸屬的物種新陳代謝越慢，越可能存活下去。」 （國際中心／綜合外電報導）

Office 都係

軟體動物

懶人呢

........毒撚條撚咪長命過主人

睇個死人標題 熊貓 連扑野都成問題喇

適應到先有得懶，即係話富人通常比較長命一樣。

綜援撚又贏

樹懶都未絕種啦

諗起果套蠢人進化論套戲, 真係覺未來係由蠢人佔領地球

咁咪又係適者生存

香港人最長壽

你睡覺時美國人在工作 明顯香港人唔夠勤力

新陳代謝快嘅物種會唔會進化都比較快

"適"者 唔一定係強者
適者同懶惰無衝突

冇錯啦 懶唔郁都係因為適者生存

人都幾撚懶 懶過狗

係能量消耗最低

細胞層面上 無懶惰唔懶惰

返工短命 一齊做廢青長壽

龜息大法

香港同日本兩個打工奴隸國家係全球最長命，就知個研究唔啱

我好懶但我好窮，窮人唔想咁長命

其實咪又係適者生存，同埋將新陳代謝理解為懶唔懶好似唔係好合理

因為未來世界如果AI已經幫你諗好晒野，咁仲會費神去思考既人自然會俾唔用腦既人用多D資源，自然低機會繁殖，無腦既生出黎更無腦